[警魔罪行重溫] 警方隱瞞關鍵證據屈到人坐監

【本報訊】男珠寶設計師涉嫌與女同事參加生日派對後，帶女方返家非禮，罪成囚5個月，判刑後一星期，警方始交出二人在大廈升降機內擁吻的閉路電視影帶，鑑於警方隱瞞重要證據，設計師在高等法院獲判上訴得直，法官貝珊並斥警方嚴重浪費法庭時間及金錢，促徹查事件。 記者：黃幗慧

上訴人朱文傑30歲，今年5月在屯門法院被裁定一項非禮罪成，法官考慮上訴人因本案困擾多時，曾還柙兩周，而女事主的證供離奇，加上原審裁判官沒看過有關錄影帶，遂拒絕控方申請重審。

事主未透露升降機內擁吻
事主作供時並無透露升降機內擁吻一事，但在判刑後一星期，警方交出朱住所大廈升降機的錄影帶，法官貝珊上月裁定朱上訴得直，昨頒佈判詞指，若原審裁判官看過有關影帶，或會質疑事主的可信性，而律政司看過影帶後，亦承認影帶內容非常重要，同意影帶或會削弱控方證據，對辯方有利。
法官又指，警方今年3月中已取得影帶，但直至6月初判刑後一周才將影帶交出，是嚴重浪費法庭時間及金錢，警方應一早將影帶交給律政司，讓其評估證據強弱，以考慮是否落案起訴，
代表朱提出上訴的資深大律師清洪昨對本報說，辯方在原審時已懷疑警方撿走了大廈
案件編號：HCMA584/07

香港警魔及doj有屢次隱瞞/破壞關鍵證據屈人坐監的紀錄

咁有錢請。清洪

黑警由97開始黑到而家

如果涉事人係比較基層根本唔會appeal
doj同狗方一直靠屈去維持香港高定罪率

洋五毛前刑事檢控專員江樂士曾自豪講香港刑事定罪率高等於自己手下好勁

就本人所知,世界刑事定罪率高的係得香港同一堆獨裁國家

你所講既情節係有發生 本書講左

請問下次再看到記者影手足打狗時，我們要否擋鏡頭？

真係好想知當年咩事可以激出一個徐步高
今時今日個制度爛到咁反而半個徐步高都出唔到

美國黑警send示威影片現場影片比檢方
最後檢方告黑警而放過示威者

因為影到警暴

香港荃灣警局輪姦案
香港法庭簽搜查令滋擾受害人
刑事檢控專員梁卓然屈到受害人流亡

日本都係
不過日本刑事法制出名鳩